membro del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in "Scienze e Tecnologie Fisiche, Chimiche e dei Materiali", Università della Calabria (da settembre 2013)

membro del collegio dei docenti della Scuola di Dottorato Internazionale "Hard Science Bernardino Telesio", Università della Calabria (2007-2012)membro del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in "Meccanica Computazionale", Università della Calabria (2006-2012)membro del Gruppo Nazionale per la Fisica Matematica dell'Istituto Nazionale di Alta Matematica Francesco Severi, sezione 3 - Meccanica dei continui solidi (da gennaio 2006)Dottorato di Ricerca in "Meccanica Computazionale", titolo conseguito presso l'Università della Calabria il 07/03/2005Laurea in Ingegneria Civile (indirizzo Strutture), titolo conseguito presso l'Università della Calabria il 19/10/2000peer reviewer per alcune riviste internazionali tra cui:"Journal of Sound and Vibration, "Computer Methods in Applied Mechanics and Engineering", "Computers and Structures", "Engineering Fracture Mechanics", "Computational Material Sciences" (Elsevier); "Earthquake Engineering and Structural Dynamics" (Wiley); "Journal of Mechanics ofMaterials and Structures" (Mathematical Sciences Pubs).


ATTIVITÀ DIDATTICAda AA 2010/11:docente del corso di Computational Mechanics, all'interno di International Master Course in Civil Engineering, Dual Degree Program (Laurea Magistrale & U.S. Master of Science) tra Columbia University e Università di Bologna, 30 ore annueda AA 2009/10:docente del corso di Calcolo Automatico delle Strutture, Laurea magistrale in Architettura (Università degli Studi Roma Tre), 60 ore annue

da AA2007/08 a AA2010/11:docente del corso di Struttura della città, modulo di "Scienza delle Costruzioni", Laurea magistrale in Architettura - Progettazione Urbana (Università degli Studi Roma Tre), 60 ore annueda AA 2006/07:docente del corso di Fondamenti di Meccanica delle Strutture, Laurea in Scienze dell'Architettura (Università degli Studi Roma Tre), 120 ore annue2006:Redattore del piano di attivazione e sviluppo del Laboratorio di Modellazione e Simulazione del Dipartimento di Strutture Università degli Studi Roma TreAA 2005/06:collaboratore al corso di Progettazione Strutturale, Laurea Magistrale in Architettura - Progettazione Architettonica (Università degli Studi Roma Tre), Prof. SalernoAA 2004/05:collaboratore al corso di Statica, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile (Università della Calabria), Dr. PorcoAA 2004/05:collaboratore ai corsi di Scienza delle Costruzioni II (Percorso Formativo), Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile, e Teoria delle Strutture, Laurea di Secondo Livello in Ingegneria Civile (Università della Calabria), Prof. Casciaro
AA 2003/04:collaboratore al corso di Statica, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile (Università della Calabria), Prof. PorcoAA 2003/04:collaboratore al corso di Scienza delle Costruzioni II (Percorso Formativo), Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile (Università della Calabria), Prof. CasciaroSettembre 2002:collaboratore al corso corso di recupero di Scienza delle Costruzioni3 (Università della Calabria), coord. Proff. Aristodemo, Casciaro e Turco2002:Promotore e collaboratore del Progetto "e-Sdc" per il miglioramento della qualità della didattica, finanziato dalla Facoltà di Ingegneria dell'Università della Calabria.